爭奪亞太商業樞紐？新加坡：香港過於以中國為中心

藍絲或者會失望。但事實係，香港競爭力同經濟只會俾一個政府摧毀，而唔係幾個衝下既示威同幾張貼紙。

「新加坡發展局主席馬宣仁接受彭博訪問時表示，自1997年以來，香港更專注於服務中國的龐大經濟，反過來讓新加坡成為亞太區商務樞紐。

他解釋：「中國對香港經濟的重要性正不成比例地增加，如果你是一間公司，考慮到協調與管理亞洲各地的營商活動，那麼我會認為，由於香港過份以中國為主，這方面的活動可能不太適合。」

但他亦不是「睇死」香港，直言香港會繼續成長，吸引一些希望進入中國的海外企業進駐，但就要面對北京與上海的競爭。

談到新加坡快速發展，馬宣仁認為新加坡的區內領先地位最吸引跨國公司，因為新加坡以區內創新型經濟體自居，以及擁有低稅率和有針對性的勞動法例，吸引一些在研發上有龐大開支的公司進駐。

他指出，新加坡政府將1%GDP用於研發開支，而私營公司則撥出1.3%GDP到研發之上。」

push